La siguiente aplicacion se encarga de iniciar un servicio que descargue un archivo de internet y luego lo guarde en la memoria de telefono. Como sabemos, cada vez que queramos utilizar un recurso del telefono debemos solicitar el permiso necesario. Estos se declaran en el Android Manifest. En este caso al utilizar el servicio de internet y al querer esribir en la memoria del telefono utilizaremos los permisos: android.permission.INTERNET y android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE.

En el repositorio del proyecto, adjunto las diapositvas de Coursera.